點解long 減 short = 100%？

睇咗吓David 呢篇：
“The sum of all long positions minus all short positions is always 100%. For example, if the outstanding short positions are (as reported/estimated) 140%, then the long positions are 240%. A share can be lent and borrowed an unlimited number of times, each time expanding the long and short positions by 1 share when it is sold - it doesn't have "I am borrowed" written upon it. Even if some shares are withdrawn from the lending pool in circulation, the others can be relent. So buying stock isn't necessarily going to move the price as long as someone else is equally willing to sell it or short it. Theoretically then, a stock can be 1000% long and 900% short.”
點解long - short = 100%？同埋 “each time expanding the long and short positions by 1 share ” 又咩意思？
希望有高人可以簡單解答一下

我理解係咁
當市場本身有1000股 A B兩條友各持有500股
咁A B 兩條友啲股票就擺左落broker到啦
跟住C 走左出黎沽空 佢就問個broker 借貨 例如想借200股賣出去 遲啲還返
咁C沽空左既 最後有另一條友 啊D接左
呢個時候 成個市場就變左有1200股咁
short 左=20%
long =120%
so long - short = 100%
類似money creation咁

有錯請指教

假設市場上總共有100股A股票
即係一開始就有人持有呢100股
咁就先有100％ long

成交咗先叫長倉短倉
即係你每short 1股，總會有人long 1股
打和

所以淨值就係100% long